<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Violencias Invisibles</title>
    <link>/violencias-invisibles/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Violencias Invisibles</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-CO</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2019 00:51:57 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/violencias-invisibles/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Luchas Y Sobrevivientes</title>
      <link>/violencias-invisibles/post/luchas-y-sobrevivientes/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:51:57 -0500</pubDate>
      
      <guid>/violencias-invisibles/post/luchas-y-sobrevivientes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relatos de la crueldad</title>
      <link>/violencias-invisibles/post/relatos-de-la-crueldad/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 21:04:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>/violencias-invisibles/post/relatos-de-la-crueldad/</guid>
      <description>Las narrativas de la información Se da peso en la construcción de información a las fuentes oficiales militares o de policía, pese a que haya sucedido un feminicidio por un agente de la Fuerza Pública activo o retirado, se suele utilizar como montaje fotográfico una imagen genérica de violencia contra la mujer, al victimario en uniforme, o una fotografía de la víctima.
Es insistente encontrar la cita de testimonios como &amp;ldquo;la asesinó pero fue un accidente&amp;rdquo; es un &amp;ldquo;crimen pasional&amp;rdquo; y características emocionales de la víctima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Códigos militares que ocultan violencia</title>
      <link>/violencias-invisibles/post/codigos-militares-que-ocultan-violencia/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 20:57:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>/violencias-invisibles/post/codigos-militares-que-ocultan-violencia/</guid>
      <description>Es recurrente encontrar en los testimonios de mujeres agredidas por miembros activos o retirados de la Fuerza Pública el comportamiento de &amp;ldquo;espíritu de cuerpo&amp;rdquo; (un código militar que significa lealtad ante las órdenes y obediencia a los superiores) por parte de la Policía como agente inmediato que debe actuar ante una agresión.
  0.2% de todos los efectivos de la fuerza pública han sido o son presuntos agresores de mujeres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las exigencias de belleza y las violencias contundentes</title>
      <link>/violencias-invisibles/post/las-exigencias-de-belleza-y-las-violencias-contundentes/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 12:14:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>/violencias-invisibles/post/las-exigencias-de-belleza-y-las-violencias-contundentes/</guid>
      <description>En junio de 2019 un juzgado de Tunja ordenó la detención carcelaria del soldado profesional Herminson Rueda por feminicidio y hurto agravado, quien hizo pasar inicialmente el hecho como el suicidio de su esposa Heidy Ramírez.
&amp;lsquo;Los investigadores establecieron que la cuerda supuestamente usada por la mujer para quitarse de la vida tenía un nudo demasiado elaborado. Un peritazgo solicitado por la Fiscalía concluyó que ese nudo correspondería a los enseñados en instrucción militar y que tenía un grado de perfección del 80%, algo que Heidy Johana no hubiera logrado por sus propios medios&amp;rsquo; explica el boletín de prensa emitido por la Fiscalía.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>